\chapter{Note varie}

\section{Creazione dinamica degli attori}
Sarebbe stato molto utile poter creare dinamicamente gli attori in QA, infatti abremmo potuto creare un robot adapter per ogni robot a run-time senza dover assegnare tutti i robot usati allo stesso adapter. Per esempio sarebbe stato possibile usare un robot per l'esplorazione ed uno differente per il recupero.

\section{Guardie nelle transizioni}
Logicamente parlando esistono già, ma purtroppo non sono utilizzabili.
Siamo a conoscenza delle difficoltà nel realizzare una simile guardia, ma la loro presenza avrebbe permesso di realizzare il sistema in maniera molto più pulita e sintetica.

\section{Matching negli scope}
Durante lo sviluppo abbiamo riscontrato una limitazione non indifferente, soprattutto in termini di sintesi e pulizia del codice: non è possibile fare matching all'interno degli scope con variabili istanziate all'ingresso dello stesso.

\section{Stampa degli errori}
Durante lo sviluppo ci siamo azzardati a sperimentare funzionalità avanzate, ma questo ha portato un grosso rallentamento in quanto non vengono stampati su console gli errori incontrati, il che rende molto più complesso il debug.

\section{MQTT non funzionante}
Durante lo sviluppo abbiamo riscontrato grossi problemi con l'uso di MQTT.
Infatti la software factory incita l'utilizzo di mqtt per la realizzazione della comunicazione tra le entità in gioco, ma ha grossi problemi di implementazione 
\begin{itemize}
    \item pacchetti persi;
    \item problemi durante l'avvio degli attori dovuti ad una sovrapposizione delle connessioni;
    \item impossibilità di comunicazione tramite scambio di messaggi su Akka quando gli attori sono in contesti differenti ed utilizzano ANCHE (non solo) mqtt.
\end{itemize}
